梅媽獲批25萬元擺大壽 求增額「派利市」被拒 官：點解要成10萬

已故樂壇天后梅艷芳的母親覃美金（梅媽），因欲補擺91歲大壽，向法庭申請從梅姐的遺產中領取有關費用，法庭今（4日）向梅媽批出約25萬元，讓她於本年3月在「譽宴」擺壽宴，但不批准她以「派利市」為由增加「過年錢」至20萬元。

壽宴每圍約9千元
本案申請人為梅媽，答辯人為滙豐信託及妙境佛學會。梅媽今未有現身法庭，只由代表律師提出申請，包括申請從遺產領取25萬元用作在譽宴擺大壽之用，以及申請將「新年錢」加碼至20萬元用以「派利是」。據了解，梅媽將於本年3月擺大壽，每圍約9000元，即梅媽約延開二十多席宴請好友。

今年會邀海外親友出席
滙豐信託一方透露，梅媽過去3年均作出壽宴支出的申請，梅媽於前年及去年分別領取了9.6萬元及15.7萬元擺壽宴，而滙豐不反對有關申請，但要求款項直接支付予餐廳。不過法官質疑為何梅媽今年申請的款項大增，梅媽的代律師則解釋，梅媽今年邀請了海外的親友，比去年多擺4至5圍酒席。

想要多10萬「派利市」被拒
另外，就「新年錢」加碼而言，法官直指原本梅媽每年已可獲達10萬元過年，即是次申請用作「派利市」的款項近10萬元，法官不解為何要派達10萬元利市，妙境佛學會質疑梅媽申請的款項是用在兒子身上。法官終以有關款項沒有理據支持，拒絕申請，但批出擺壽宴的款項。

希望佢長命200歲

祝佢長命百歲

屌你老味 啲資源就咁浪費晒係呢啲人身上

點解佢咁長命

原來仲未死呢隻死廢老

點解佢每次拿錢都要個官判 開庭錢佢比呀

佢一年上庭幾多次

梅姐都唔知點解有呢啲老母
做生做死, 畀呢啲人敗哂

CLS 仲未死

仲剩幾多可以洗

雖然唔知係咩法庭，但審多幾單案仲好啦

其實啲錢都係梅姐

點解啊mu 就咁早死。。。
呢條友可以去到91歲... cls

你估佢係比自己洗咩 一定係留番黎比佢仆街大哥啦
佢個家庭咁重男輕女

不如一次過俾曬佢算啦
好想睇佢俾個仔拎曬啲錢之後拎綜援個死樣

想問其實佢同哥哥係咪搵好多錢,摵極都有....身家有冇十億?

佢係基金黎 會自己賺錢

好心就俾晒佢，睇吓佢點用，之後點折墮都好呀

梅姐啲錢仲未燒完?
咁打官司法 益哂律師

如果一炮過拎 我諗佢大佬不出十年就應該要係ifc跳樓

信託基金黎 會自己賺錢

幾時死呀

第一年吃喝玩樂識左班豬朋狗友
第二年投資俾人呃曬啲錢
完

本身都係咁諗，但諗諗下又覺得如果佢地冇晒錢又會出嚟消費梅豔芳

其實梅身家有幾多?
計落一個月比20個佢,可以比到佢幾多歲
如果根本比唔哂,比到150歲都得,咁淨番d咪政府沒收?

本金好似差唔多成1億 之後放左落信託基金到 唔知賺幾多
遺囑話好似梅媽死左之後 就會捐哂佢做善事
所以佢老母要係有生之年幫個仔盡力咁R洗用

定時定侯就有新聞

依家有錢都係一樣

mu 都唔係咩好人
大家姐

真係諗盡方法為個on9仔 cap 定水

換個角度睇佢真係偉大(對個仔)
對d 囡就好似提款機咁

早走早著啦

好D上路, 好煩

梅媽有2仔2女 死淨大仔一個
細個果時就推D女出去賣唱養班仔 仆街重男輕女家庭

7000一圍25萬夠擺30圍有突喎

法庭營運係立稅人既錢黎ga

母愛真係偉大

91歲都仲未死得

法官：屌你老母呀

希望佢年初一就同條戇鳩仔死陷家啦

會歸佢呀哥

梅真係好慘
有個咁仆街阿媽

我係梅媽都會係咁拎啦
死左又留唔到比啲仔、益左匯豐

快D死

好似話本身唔係有好多錢，大概幾千萬！
不過梅姐走左之後果十幾年食正樓價上升，d樓升值左好多，所以可以比梅媽慢慢打官司！

NO 梅媽死左之後會全數7千幾萬捐比妙境佛學會

一次過派哂俾佢算啦

梅媽死咗會捐晒出去

講真，人都死左，仲可以控制現世事邏輯有問題

正宗老而不

比著你地係梅媽都拎到盡啦
唔拎死左之後益外人

個天而家懲罰人嘅方法
係要你長命百歲。。。獻世

有咩分別，都係益左外人

梅姐在生有冇諗過佢老母咁貪

好過益佢個垃圾阿哥同老母啦

派利市 吹大啲吖笨

有
希望佢長命過曬所有人
等官批三千萬買移植用鐵甲威梅

人都係貪心
換轉係我一樣拎盡佢

應該有諗過佢阿哥咁貪
遺產份基金係淨係畀梅媽養老
同埋畀家姐二哥仔女讀到大學

呢個老野真係貪念嘅極致

如果佢死咗之後留返比哥
佢就唔使咁做

佢死左仲有佢個仔接力

痴線益咩外人
明明係梅姐既心願 自己安排黎
就係知d人會茂住佢啲錢 先做信託
又唔係無比足夠錢梅媽過活

就算係益垃圾呀哥同老母，都唔應該益外人啦

廢老廢中啲蝗蟲思想

俾老母就夠 點解要俾埋個阿哥

派哂D錢俾佢 fing 好過啦，浪費法院資源

就算係俾哂佢兩個，都唔應該俾外人啦
外人同梅姐有親呀？

我寧願拎去做善事，都唔撚益啲垃圾

肯定諗到，所以先唔俾佢一次 fing 哂，希望佢可以慢慢 meet

錢係自己既 點解唔可以自己話事
人月Bill Gates一蚊都唔留俾自己仔女添 又有咩問題

咁佢阿媽，依家拎盡佢留俾個仔又有咩問題

點解一定要益外人？ 做慈善最後真係有幾多錢落到有需要既人手上？咪又係俾人從中抽水

其實梅姐明知個老母咁撚癲，應該死後一筆過畀哂佢敗撚哂仲好

無問題，一野比晒佢等佢最後幾年無錢無人無物

佢真係同外人有親 梅姐最低潮果時去左信佛 先走得出人生低谷
所以梅媽死左全捐哂比佛堂做善事

咁點解要益屋企啲大食懶？

佢老母都係拎黎比個垃圾細佬ga la

幾時可以寫佢做已故 好煩

係唔比你條老野
吹呀

畀晒佢又唔同講法
梅媽都係想攞多啲錢留俾個仔
人之常情
唔明你班連燈仔喺度鬧咩

咁咪睇下梅媽有幾多年命囉，R得幾多咪幾多
最後咪可以跟梅姐心願落去外人袋囉

你拎到咪拎囉 個女就係擺明知老母想咁玩先搞咁多野姐
得罪講句 就係個仔要靠老母拎錢佢都仲有機會有錢使
如果當初一炮過拎晒 個仔一定好快食晒兼留低老母自己一個死

岩呀 梅媽都係想攞多啲錢留俾個仔
所以咪係梅姐同佢家姐幾歲果時推佢地出黎三教九流之地到賣唱 養自己同班仆街仔囉

屋企人係對梅姐好既話，梅姐點會咁樣分配遺產呀？點會少佢呀哥果份呀？對住班仆街，養佢過世已經人至義盡啦，做善事幫下人好撚過，就算比人食左80%,起碼都有20%幫到人，都好過比屋企班垃圾

啲錢又唔係佢嘅
有本事咪自己搵錢畀個仔囉
梅姐細細個就畀佢推出嚟唱歌
搵到錢就畀佢地當提款機
咩叫人之常情
人之常情就唔留畀個仆街老母阿哥
死咗就直接捐左佢好過啦

遺產繼承人

都唔知撐梅媽嗰啲人係咪又係啲小學雞中學雞
放新年假，乜鳩都唔知就上嚟鳩up

我指法庭果啲

人之常情係冇錯呀，但錢係梅姐，但佢唔分比佢呀哥，就有佢原因，亦係財產主人既決定，佢老母就死r爛r,咁有料咪自己搵錢養仔，走去r自己個女啲錢去養仔，梅姐係想養條垃圾就自然會分佢一分架啦

《檀報》人物：
家有惡母 梅豔芳坎坷人生

梅艷芳沒有童年，她出生在一個重男輕女的貧困單親家庭，母親好賭卻不事生產，還有幾個金貴的哥哥。

她小時候長得好看，又能歌善舞不怯場，這天賦就成了她的利用價值，母親販賣她的資本。

她從四歲起，就和姐姐梅愛芳一起在大小歌舞廳，有時甚至在街頭賣唱。

姐妹倆不但要掙錢保證一家人的溫飽，還要填補母親的賭債、供哥哥讀書。

11歲時，梅媽又重新開了個歌舞團，從此梅艷芳在跑場掙錢外又多了一個固定工作，在親媽的劇團裏從表演到主持到打掃衛生的服務員全都得干。

14歲，她正式從學校輟學，反正因為未成年就當歌女，在學校也很受歧視，還不如干脆就掙錢養家。

1982年，19歲的梅艷芳獲“第一屆新秀歌唱大賽冠軍”，並推出了個人第一張專輯《心債》，踏入歌壇。

梅艷芳以渾厚低沈的嗓音、華麗百變的形象加上仗義豪爽的性格逐漸在歌壇、影壇走紅，成為香港演藝界舉足輕重的人物。

1988年，她憑借《胭脂扣》拿下了金像獎、金馬獎、金龍獎和亞太影展“四料影後”。1998年，梅艷芳獲得香港樂壇最高榮譽“金針獎”。一時間可謂風頭無兩。

八十年代的歌壇，梅艷芳和譚詠麟、劉德華並稱“兩王一後”。譚詠麟和劉德華的粉絲為兩人得獎大打出手，而女歌手卻沒人能和梅艷芳一爭。

事業順風順水，可家庭卻仍舊一塌糊塗。梅艷芳走紅，似乎是老天給梅媽的禮物。

梅媽要女兒買物業給自己作養老之用，梅艷芳都照做了。她除了要負擔房子的貸款外，還要支付為數不少的零用錢給梅媽，經濟壓力不小。

梅媽要求的“零用錢”數額足夠三個小康家庭的開支，梅媽怕兩個兒子“捱苦”，既然女兒給予的“零用錢”有剩余，便用來補貼他們了。

梅艷芳知道這個情況，但她覺得幫助家人改善生活很正常，所以並不介意。

某次，梅大哥向梅艷芳表示要做生意，向她拿200萬元。當時大學畢業生的薪水才2000多元，200萬元足可以買四個小單位。

梅大哥沒讀過多少書，更沒有做生意的經驗，但梅艷芳願意幫助哥哥建立事業，於是一口氣接下一整年的工作，把工作的首付款都給他做生意。

梅大哥的生意做了不足一年便因經營不善而結束，同時還欠下不少債務，於是這200萬就打了水漂。

結果一次因緣巧合下，梅艷芳發現其實梅啟明只虧了20萬，其他的錢都私吞了。梅媽卻只說是一家人，叫她不要計較。

梅媽有比堂費 佢比左成70幾萬

梅艷芳後來感慨，以前遇到朋友騙她，她不會難過，只怪自己不懂帶眼識人，但現在連家人也騙她，令她非常傷心。傷心歸傷心，可她依舊盡著她的義務，不斷地供養這一家人。

2000年，和梅艷芳感情最好的姐姐梅愛芳子宮頸癌醫治無效去世，讓她很受打擊。經過體檢，她也被發現患有子宮頸癌。梅艷芳再三掙紮，選擇了入院治療。

而梅媽聽到她生病後第一反應就是錢，讓把財產留給哥哥和自己，傷透了梅艷芳的心。

重病的她立下遺囑：

1.兩處物業給好友：位於香港跑馬地毓秀街的物業及位於英國倫敦的物業，贈給好友劉培基；

2.每月在遺產內給母親覃美金7萬港元，以確保其優質生活；

3.給哥哥姐姐的子女留下大學學費：給兄長梅德明及已故胞姐梅愛芳的4名子女共170萬港元，作為大學學費；

4.保障家人生活後，其余遺產捐贈。

其余遺產待母親覃美金去世後，全數捐贈給妙境佛學會。梅艷芳委托匯豐國際信托有限公司為遺囑執行人。

在任何正常人看來，這份遺囑都算得上仁至義盡了。

不但確保了她去世後母親能有優質的生活，還給侄子侄女們留下了教育基金，捐獻也是等到母親去世之後。

平心而論，一個老人一個月有7萬港元，莫說十年前，放到今天來講活得也很好。

梅艷芳為什麽不直接把錢留給親人而要建立遺產信托？梅艷芳擔心，覃美金不擅理財，而兄長梅啟明遊手好閑，恐怕一旦由他們繼承遺產，便會“立即花光做乞丐”，因此才將遺產托付給信托基金管理，由信托基金按月從遺產中支付覃美金的生活費。

事實證明，梅艷芳不但沒有多慮，反而低估了母親的貪婪。

2003年12月30日，梅蘭芳去世。

全香港都為了失去了她而難過，除了她的家人。在她去世後的第四天，梅媽就和她的經紀人撕了起來。

2004年1月，梅媽就帶著大兒子迫不及待地打起了官司，她說遺囑是梅艷芳神誌不清時所立，不能算數，梅艷芳的遺產應該全部歸自己。

打遺產官司時她不斷哭窮，但是休庭後就神采奕奕地去高級餐廳吃飯，購買參茸補品，並且說：“不吃哪有命打官司？”

官司打了十多年，她的生活費從每月7萬漲到了每月12萬，但她仍不滿足，想要一次性得到梅艷芳的全部遺產。

敗訴之後，她又扯了橫幅坐在法院門口示威，罵法官是“奸官”。

2012年，梅媽因為拒絕支付律師費，被告上法庭宣布破產。

即使在破產期間，她每個月也能領到5萬港幣的生活費，她卻開始到處哭窮。

一會兒說梅艷芳托夢給她，後悔沒把錢全部給她；一會兒跟媒體說她過得好辛苦，吃的根本就是豬食。

甚至在法庭上公然嗆法官，“5萬算多嗎？”氣得法官直搖頭，大呼：“你說話要有分寸！！”

就在她到處哭窮的時候，她的大兒子卻被拍到去吃豪華鮑魚。梅艷芳的哥哥被媒體問及，和母親這樣折騰會不會覺得對不起梅艷芳時，居然坦蕩蕩地說：“我沒對不起阿梅，是她欠我太多”。

她還能怎麽樣啊？從小掙錢養你們一家人，或者被你們吸血，死了連內衣都被拿出來拍賣，到頭來卻還是她欠你們太多？

2015年，梅艷芳最後一批遺物被信托中心拍賣。這次拍賣的物品居然是她的內衣，和金像獎獎杯。

梅艷芳的友人們都站出來反對，

上一次遺物拍賣時，梅艷芳的好朋友們把遺物都買回來保管。而梅媽，卻只想著這錢會不會給她。別說朋友了，比路人都涼薄。

涼薄的梅媽卻不肯放過女兒的朋友們。為了掙錢，她出書說梅艷芳癡戀劉德華，甚至還有私生子。

還大罵劉德華腳踏兩只船。因爭遺產，三番四次地去找劉德華，被拒之門外。劉德華避而不見，梅艷芳的哥哥居然跑到他的婚禮上去鬧事。

梅艷芳沒有從家庭中獲得溫暖，情路更是坎坷，所以她格外的重視朋友。可就連她最珍重的感情，在她死後也被親人抹黑。

她曾說她在娛樂圈混了二十多年，四個字概括，就是友情歲月。她死後，甚至把一部分遺產留給了朋友，可見友情在她心中多可貴。

睇完都覺得梅姐好慘 有啲咁嘅啊媽同大佬

拎咩錢比呀

個利是錢批左，一定全數俾晒個仔！

我係鍾意佐敦站啲市民呀

梅姐呢d係叫仁至義盡
一個月成十幾廿萬 拎左咁多年 有心儲起慢慢用都食到一世啦
如果覺得貪得無厭係人之常情既話 咪支持梅媽同佢個仔囉
最好梅媽長命d睇住自己個仔死得早過自己
到時又可以攬住d錢過世

梅姐筆遺產

想知個呀哥有幾垃圾？ 定你班友9up
正常人都想拎曬啦 屌乜春姐
連登個假中六合彩post 大把35識7都成隻乞衣咁
憑乜鳩話人老母貪

人地啱啱先過完中年

佢阿哥拎阿梅錢搞狗場蝕到癱癱腰

成件事都係on9,梅姐分配得清清楚楚，佢想養既人，佢都有養，仲要比個on9老母用梅姐自己啲錢黎打官司，去r錢比啲佢唔想比錢佢既人，樓上仲有啲on9話佢益外人，都唔比自己人

梅艷芳錫佢屋企人真係錫到燶哂
唉

捐俾個fuck學會不如俾佢兩母子敗曬好過 反正個神棍會都唔係乜好野

如果我係梅媽一早對個女好啲
官司都唔撚駛打都有錢

佢個樣擺唔耐 lu

如果一炮過比左老母
個仔一早踢佢走 訓天橋底啦

全港廢老精神領袖

搵棋靈王巴打溝左佢算啦

話時話，就算梅姐重在生，以佢性格都會不斷俾錢老母

仲記得個老閪女人話一個月25萬
餿水都無得食

真心心諗
呢d仆街幾時死

成家都生cancer 死剩大仔同佢

好撚柒煩呀佢，幾時死呀？

一日未死 一日都仲有新聞

你班人都On9
梅姐人都死埋 啲錢就緊係關佢身邊啲人事啦
敗你地老母咩 啲錢擺係度咪又係益啲基金佬
至少比呢條死廢老 都係比佢老母自己啊
你班傻西就真係敗喇
住公屋無學歷無收入

好明顯有啦
所以先唔直接比遺產呢兩個仆街

應該唔會啦
到後期佢心都淡哂
你見佢將啲值錢野留俾劉培基就知 錢邊有磚頭升得快呀

屌佢老母，佢三年換梅艷芳一年都好啦

有個咁既老母寧願早死d

梅姐真係好醒 咁樣set 走咗都可以撚下個廢老同個垃圾大佬
嗰啲遺產管理人應該都知佢老母仆街 所以唔會手鬆

戇鳩，唔諗下點解自己會搞到個女要咁樣處理啲遺產？？
再諗下，點解做人可以搞到係個女留遺產比個老母？

91歲大壽
原來年紀咁大

負責賺錢個個遺願就係供養到呀媽百年歸老後就捐晒d錢，有咩野益自己人好過益外人。錢又唔係有份賺。邊有決定權

浪費法庭時間

你係佢個垃圾大佬啊？
個垃圾大佬同老母對社會都冇貢獻
不如捐出去
對社會既貢獻咪重大
做下善事幫佢兩個垃圾老母大佬積陰德咋

真係醒借住擺大壽 啲人俾利是佢
咁樣換返現金出嚟

你係咪傻撚左，咁啲人唔駛立遺囑啦

大花完仲有全港市民養咁好

匯豐沒收

佢老母佢阿哥係梅姐死左之後，幾乎最肉酸既野都做晒出黎
個信托基金又唔係路，前果排連梅姐D底衫底褲都拎晒出黎拍賣
連D獎座都拍賣晒出去

如果梅姐預見到咁既情況，我諗寧願俾佢老母阿哥敗晒佢算數

梅姐搵炸 佢阿哥邊識搵錢

D錢我搵既 我係鐘意益外人有咩問題
不如問下自己仆街成點先會令人寧願掟落海都唔益你

梅姐唔知做錯咩會有個咁既老母兄弟

匯豐每年charge緊幾多錢

我諗哥哥係講緊張國榮

立遺囑一次過分哂d資產ok ，唔係呢種永續遺囑

老母宜家拿錢俾阿哥洗之嘛

其實係佢個仔要

係呀

香港廢老典範

蘋果話95歲喎

唔好諗住基金會賺錢
班基金佬只會幫你唔輸錢
但你都要比handling fee
所以只會越嚟越少

撐梅媽果啲連登仔
應該如果佢地父母遺產捐曬出去嘅話
佢地會掉老豆老母骨灰落垃圾桶

佢而家係95歲，不過佢話要補擺91歲大壽，所以問法庭攞錢

勁

攞去派畀佐敦啲贏都好過畀呢兩個人

下下話益外人
呃自己錢既親人仲衰撚過外人呀

咪就係
仲有班連登仔覺得益老母好過益外人
人地老母養兒防老就屌個女益外人
如果佢地自己老豆老母養兒防老唔知係咪咁口響

屌佢老母快撚啲死留返個仆街仔乞食啦
阿梅太大量，肯養到個垃圾老母過世

講真，你嘅邏輯更加有問題

睇第一頁 人地家事又關連登仔事

佢真係廢老代表

貪你老母咩 唔拎咪益外人囉
寧願派利是都唔想俾基金佬
係班垃圾先會被傳媒洗腦話佢貪

你屋企人死撚咗 佢嘅錢你唔要就益外人 你拎唔拎
拎就你貪心 on9

就係知佢老母貪 亦知佢d仆街大佬貪
所以先要匯豐做信託 管住d錢
唔想阿媽臨老過唔到世 但無責任死後仲要照顧佢大佬

佢老母有心俾曬個仔 個個月拎完話自己用清都得啦
咁關心人地家事把撚咩 同班維園阿伯三姑六婆一鳩樣

好命苦 有病第一時間問佢分身家 重病緊既梅姐會幾傷心 無家庭溫暖 所以佢好重視友情

其實佢都好重視愛情，只可惜到死果日都冇一個伴侶係身邊

最後一場演唱會 著婚紗離開

你知唔知一億放銀行乜都唔知一年有幾錢息。
十幾萬散紙黎。

老而不

劉華

最唔明出面d 外人、朋友，對人地遺產點安排講到懶有一套咁
人地阿媽敗晒佢又點？你外人指指點點做乜？
親得過人地家人？

梅媽R錢嘅中聞幾乎年年有,但今時今日竟然有人連梅媽都追捧

我相信梅媽百年歸老之時閒閒地過萬正評

梅媽都有人撐咁on9

個啲唔知弱智定無睇開呢單新聞
好似係第二個空間出嚟咁
竟然會話啲報導有問題集體迫害梅媽咁
真係人唔笑狗都吠

梅媽，李嘉誠，何鴻燊，個個都9字頭

一早分好曬

其實佢次次拎錢都搞到上庭
個trust俾legal fee都俾窮

梅老母可能會成為世上最有$的長壽人士（200歳）

就算如你所講間野係神棍佛會
都好過留返比覃美金件死老八婆

張筆錢掉落咸水海都唔應該留返一個仙比呢兩母子啦

正常係應該留俾屋企人， 而家要成立基金， 每個月俾少少老母， 就緊係有原因啦， 唔講食飽飯冇屎柯， 冇野做搵d野黎做咩

緊係個阿哥仆街到一個點， 先會咁啦

祝你千歲千歲千千歲
如果D仔女就會搶哂你D錢
或者整死你
再放你係Cheap雞安老院
日日比人虐待

怕咩. . 匯豐銀行講明益酒樓都唔會益佢老母.
要呃俾酒樓呃都唔會益個垃圾

啟明減壽贈梅媽

幾時擺解穢酒

一早知啦

問題係你比幾多佢，轉頭比哂個仔

梅姐就係唔想比阿哥敗哂

咁益梅啟明條廢物？

你走啦屌你老母

其實係比孫 佢一家三代人都冇做野 專業打官司
個孫三十幾歲人唔做野
個仔有末期cancer

佢都應該會係長命既老人家

呢啲咁涼薄嘅廢物都配做梅姐家人？
屌你老母啦

【法官唔批】要求利是錢加碼至20萬 梅媽：新抱返嚟又食又住

明日就是大年初一，已故百變天后梅艷芳的95歲母親覃美金，向法庭申請要求利是錢加碼，由11.5萬增至20萬元，及要求從梅艷芳遺產信託中，撥款20多萬元作今年3月擺壽酒之用；今日法官同意批出25萬元讓梅媽擺壽宴，但就拒絕加碼利是的申請（新聞連結： ）。
梅媽今早沒有到庭，由律師代表提出壽宴費用與利是錢的申請。對於法庭今日的判決，梅媽接受《蘋果》電話訪問說：「法官唔批咩？搞掂晒喎，利是錢我都攞咗先，而家擺酒錢今日都批咗，佢唔加碼（利是錢），照舊。」問到夠唔夠派利是？梅媽嘆氣：「唉，唔夠都自己...點樣做自己分配，過年我啲新抱第二度返嚟，又食又住又乜嘢，我派利是唔同人哋，係人都叫聲我，唔通20蚊都唔畀得出咩，係咪呀？」
問到派幾錢一封利是，要20萬咁多錢？梅媽大條道理說：「咁唔使買嘢呀，淨係派利是咩，我嗰度叫做過年利是，佢畀我過年利是，我有買嘢吖嘛。」問到是否辦年貨？買了甚麼年貨？梅媽說：「係呀，包埋晒，乜嘢都有。」
至於花費25萬擺壽宴的地點，梅媽說：「第日擺你就知，我而家仲未知。」梅媽謂未訂到酒席，未知擺幾多圍，她說：「我而家禀神咁嘅聲，唔同你講，我拜緊神。」
而今早在庭上，律師指因梅媽年事已高，今年有多位海外親友返港為她賀壽，要多擺4至5圍才夠應付，而在酒樓預訂酒席需花費逾24.8萬元。據知每枱酒席逾9,000元，筵開超過20席。

去幫梅媽奶西應該都可以分返少少

見佢仲好似好生猛咁 睇黎有排未死

啱呀 有親 有親所以榨乾榨淨佢囉你都痴線架
就係益外人都唔益果對仆街母子，咁多年嚟淨係利用啲女，又唔見佢兩母子照顧下大女啲仔女 ，自私就自私喇垃圾

霉媽簡直係廢老界kol，不斷蠶食後生一輩資源，而自己冇需任何付出。

人地唔知以為攞你啲錢俾佢地洗

究極級廢老

後人種樹前人享福
痴撚線

希望梅姐阿哥可以早死過梅媽

講真
梅姐應該係估到佢老母咁撚ON9先咁做
如果比梅媽一野拎到筆錢
佢個仆街阿哥呃撚完佢筆錢仲撚會理佢咩

梅媽於前年及去年分別領取了9.6萬元及15.7萬元擺壽宴。

貪念係無窮無盡，法庭已經批左好多畀佢
貪心既人，係幾多都唔會滿足。

成日阻撚住啲法官做正經野

直頭係低估左啦
梅姐應該諗唔到佢老母成日上法庭拎錢做埋廢老界KOL

咁係因為無人留1億比你者 扮咩清高者

筆遺產仲淨番幾多？

個遺產本金其實幾多，依家又淨幾多

講真
唔知仲以為連登仔識梅姐一家

廢老KOL

無啦啦咁撚多人幫2件廢中廢老講野，係咪梅啟明d fd來

法官向梅媽的代表律師查詢何以數額會如此颷升，律師回應指因梅媽年事已高，今年有多位海外親友返港為她賀壽，須加4至5枱才夠應付，而在酒樓預訂酒席需花費逾24.8萬元。據知每枱酒席逾9,000元，筵開超過20席。法官考慮妙境佛學會的關注後，以梅媽年屆95歲為由，同意批出248,864元壽宴費，但下令將款項以支票形式直接支付給酒樓。

個官直接比酒樓 睇你點落隔

D錢係人地屋企理得人點用

一個人有寄托真係會長命啲
梅媽就係因為成日諗住點樣拎晒梅姐啲錢先會活到今日
如果佢真係有機會一次過拎晒啲錢
可能過兩個月就過身

每人黎飲封返300-500畀梅媽
佢都好和味

真係on99
你唔好話補擺返60歲打後既大壽

係
講明話直接付款比酒樓
唔好驚梅媽手

佢而家仲要行得走得，中氣十足

所以邊使十年，過到三年當佢贏

佢都係控制自己既錢姐

點解佢俾樓俾劉培基？咩人嚟？

幾年前係冇人幫個老母同呀哥講說話
今日終於見到

佢咁仆街都請到20圍人
定係調返轉諗，全部蛇鼠一窩，去得都係仆街黎

可能係梅媽請打手啊
岩岩攞咗25萬多錢到去請打手

所以咪有司法制度，裁判官審理囉

一個月十幾廿萬生活費原來都可以唔夠佢使

on9佢不知幾想長命d 佢而家就係同d錢鬥長命 佢想係佢死之前攞返哂d錢

梅姐既形象設計師，係梅姐百變形象既功臣，而且係真心對梅姐好既人

呢十幾年cap既加上慳慳地都夠明哥佢一家過世啦

開頭覺得匯豐好慘，接左個麻煩客，但其實係好好既宣傳，仲年年上報！

比人感覺匯豐信託穩健可靠，又盡責又識賺錢！

對手係梅媽，匯豐無論做咩，人地都會覺得佢做得好！

劉培基同梅艷芳咩關係？
送兩層樓畀佢